\documentclass[10pt,thmsa,spanish]{libroiiec}

\usepackage{float,graphicx}
\usepackage{morefloats}
\usepackage[activeacute,spanish]{babel}

\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{url}
\usepackage{cclicenses}
\usepackage{csquotes}

\usepackage[style=authoryear, backref=true, backrefstyle=two,
    refsection=part, block=none]{biblatex}
\ExecuteBibliographyOptions{ autocite=inline, sortcites=true,
    labelyear=true, uniquename=true}
\bibliography{seco3}

\NewBibliographyString{backrefpage}
\NewBibliographyString{backrefpages}
\NewBibliographyString{andothers}
\NewBibliographyString{andmore}
\NewBibliographyString{techreport}
\DefineBibliographyStrings{spanish}{%
backrefpage = {p. },
backrefpages = {pp. },
andothers = {\textit{et\addabbrvspace al\adddot}},
andmore = {\textit{et\addabbrvspace al\adddot}},
techreport = {}
}

\DeclareFieldFormat{url}{\url{#1}}
\DeclareFieldFormat{isbn}{}
\DeclareFieldFormat{issn}{}

\renewbibmacro*{in:}{}
\renewbibmacro*{pageref}{%
  \iflistundef{pageref}
    {}
    {;\space% 
      \ifnumgreater{\value{pageref}}{1}
      {\bibstring{backrefpages}\ppspace}
      {\bibstring{backrefpage}\ppspace}%
      \printlist[pageref][-\value{listtotal}]{pageref}}}
\renewcommand*{\newblockpunct}{\addcomma\space}
\renewcommand*{\newunitpunct}{\space}
\defbibnote{part1}{%
  \renewcommand{\thefootnote}{\fnsymbol{footnote}}
  \footnotetext[0]{Nota: recuerden que en las bibliografías, cuando se pone ``p. \textit{núm.}'', se refiere a la página de esta edición donde aparece la cita. Esto es constante en la bibliografía de las tres partes y de los apéndices.
  }
  \renewcommand{\thefootnote}{\arabic{footnote}}
}
\defbibnote{none}{}

\input{defs_seco3}
\input{defs_por_cap}

\makeindex

\begin{document}

\input{cap_legal}
\mainmatter
\pagestyle{fancy}

\setcounter{chapter}{7}
\input{capitulo8}

\chapter*{Acerca de las autoras}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Acerca de las autoras}

\authordata{Carolina Flores}{Licenciada en psicología. Su trabajo se
  ha centrado en la comunicación social, las tecnologías de
  información y comunicación, las metodologías e implementación de
  procesos para los usos estratégicos de internet, la seguridad de la
  información y el cambio hacia el software libre.

  Es activista de la comunidad Software Libre Centroamérica. También
  forma parte del grupo Organizadas por Tecnologías y Recursos
  Abiertos Sostenibles (\textsc{otras}), un espacio de reflexión y
  coordinación de acciones para promover la participación de las
  mujeres en las comunidades de software libre y el acercamiento de
  más de ellas hacia la tecnología en general.

  Actualmente, coordina el proyecto Fortalecimiento de las Capacidades
  \textsc{tic} en Pymes y Gobiernos Locales Mediante el Uso de
  Software Libre, ejecutado por la Universidad Nacional de Costa Rica
  con el financiamiento del Programa de Naciones Unidas para el
  Desarrollo (\textsc{pnud}).}{}{Costa Rica}

\authordata{Érika Valverde}{Psicóloga social, inició sus estudios en
  la Universidad Centroamericana José Simeón Cañas, El Salvador, y
  finalizó en la Universidad de Costa Rica donde obtuvo el grado de
  licenciatura.

  Desde 2002 está ligada a diferentes proyectos con organizaciones
  sociales centroamericanas, acompañándolas y desarrollando
  metodologías para usos estratégicos de internet, los usos sociales
  de las tecnologías de la información y comunicación (\textsc{tic}),
  y procesos de cambio a software libre. Sus metodologías integran
  temas como alfabetización digital, planificación y facilitación de
  espacios grupales en la red, educación popular, entre otros.

  Desde 2006, ante la necesidad de trabajar con recursos más seguros,
  sostenibles y políticamente congruentes, inició un proceso de
  acercamiento y capacitación en el uso de herramientas de software
  libre y código abierto.}{}{Costa Rica}


\thispartbib{none}
\end{document}

